[新手集氣區] 新手做GYM有乜好驚, 怯，就會輸一世, 我地一齊黎集氣鼓勵

見連登不時有人問話自己又好想練大隻/改善身型/減肥, 但唔敢去做gym, 怕比人恥笑係排骨仔/肥仔/虧佬/毒撚

其實根本冇乜好驚

因為有操開既人都會明白, 所有人一開始都係由低做起, 冇人一出世就大隻佬咁樣

而且大家各自有自已既目標, 根本上唔會有人刻意去同其他人比較, 更何況係新手

加上新手加入係好common既事, 你去gym room練多兩次就會發覺有新人入黎做gym, 自己就變成老江湖咁樣

想做就去做! 終有一日你都可以輕鬆舉起宜家覺得冇可能既重量

肯踏出第一次, 叫膽量, 肯堅持落去練, 叫勇氣

Ching 你夠膽一個入去？

第一次同frd去, 3次之後個frd give up就開始自已去 (個陣仲舉緊最輕個啲, e.g.雙手lift up重量加埋頂盡10kg )

如果新手去大場例如physical goji
一定俾教練sell
嚇到啲新手唔敢再去

有心操既一個人都會操都會去
決心係來自唔想再做瘦撚
我第一次操野係去康民
咪又係單拖去
迫自己一星期操五日
到而家都無變過
都己經三年風雨不改

做得好

同意, 新手去康文應該冇咁易怯場

巴打咁正能量

我想知道如果想減肥除左飲食控制之外 係GyM入面有咩啱我地玩 跑步機好痛呀膝頭

康文玩好個姿勢先去大場玩好好多

其實做GYM做左幾次就中途放棄係另一個新手常見既問題

好多時會因為做左好幾次都上唔到新重量, 然後覺得再做落去都唔會有體形上既改變, 加上平時又要返工/返學,

之後由減少訓練頻率, 到停止做GYM, 最後過一兩個月打回原形

就算係我自己有時都諗過算9數唔撚做, 但每次我都會同自已講:

肯踏出第一次, 個啲叫膽量, 肯堅持落去練既, 先至叫做勇氣

如果連堅持落去既勇氣都冇, 第日比人恥笑比人fuck off既時候就唔好怪人睇你唔起

新手想做 Gym
動作姿勢又唔啱，又唔知邊度有得睇住學
做錯姿勢又冇人睇住指示
舉唔到個重量又冇人幫手
去到做錯動作，又驚畀人覺得垃圾霸住啲器材
想做下 Planning，又發覺康文唔齊機
想逼自己去做，結果去左跑跑步機

最好方法係咪七點開門即刻狗衝入去，人少少冇咁柒
定係等下一期康文器械班習慣下先

其實而家P記都冇乜sell人

我由一開始就自己去, 都快兩年啦
不話新手最好都係有人教基本動作

一開始自己去, 一星期操6日, 已經兩年半, 由最瘦時到依加共重左30磅, 近依一年識左好多朋友, 有男有女, 會約埋操野, 出街食飯

咁social
會主動了人傾計?

youtube

見得多自然會hi bye, hi bye 多自然會開始傾計, 我去gym 既時間好standard, 見到多數都係果堆人。都有試過新手瘦仔主動埋來識我想我教佢, 我都唔介意教當識朋友

之前做左兩年 見親都係果班人 但大家都好COOL 無講過任何野

老老豆豆 入到去撚有人睇你咩

同人share 玩果時主動吹水, 有時讚下人動作靚, 有時請教下人點做。 其實好多人只係表面cool, 真實都好nice, 識到一個, 自然開始識到佢圈子既人

係屋企玩啞鈴加拉力帶，一星期跑3-4次6-10km
咁練左幾個月，都仲係瘦到成條排骨咁

本來想報gym既意欲都冇埋

臥推練胸有無咩細節留意
推咗一排 個效果都唔明顯
而且推嗰陣反而覺得係膊頭用力
已經睇咗好多教學片

跑步唔會對你增大肌肉有明顯幫助架喎

有無youtube channel推介
有康文gym使用資格，兩前前拎落
但驚唔記得啲器材點用

但我有玩開啞鈴同拉力帶bo
Keep住會跑步因為我同時要練定長跑

通常去到部機都會有instruction話比你聽部野點用同佢係train邊幾組肌肉

跑太多啦話

30mins up既帶氧會消耗肌肉

一星期一日夠晒啦

新手嘅話我都係建議去報康文器械健體班學左先好去大場做

姐係要跑長跑既話要犧牲埋肌肉 ？

我幾鐘意睇Jeremy ethier

長洲8點半都full

係，你幾時見過跑長跑勁既人係大隻佬？

都唔會成排排骨掛..
利申 176cm得54kg

毒撚氣場弱

我都有同樣嘅問題 有無高手教路

咁可能係我太柒 我做康文果時

BMI 17.4過輕喎

咪係囉 已經唔係有冇肌肉既地步

上網報名可能方便啲

練多幾次就無野啦

以前毒JJ新手真係朝早七點開門去操
然後已經好多人
嚇到自己毒JJ冇再去

再之後搵左個教練學左一年先去大場試下自己玩
發現毒撚性格依然冇變
係動作做啱左同感應個肌肉多左

睇下館長條片，佢講得好詳細
係咪推果時膊頭縮左上去？

我都係咁做

係咪隔左好耐都維持同一個重量冇效果

我都係一個星期係戶外場跑一次(~1hr @8km)

利申: 我覺得帶氧運動(跑步/游水)係必須既,因為可以訓練全身肌肉耐力同心肺功能, 不過由於帶氧運動既強度通常都幾高下, 過量的確影響肌肉

係呀 無加到重量
因為都唔係好feel到胸肌用力

順便問，有冇巴打知沙田或者石門區有冇邊間OK?
想放工去練但唔熟路

你有冇食蛋白質嫁

正常早午晚3餐有魚有肉咁

學到野

Gym房咩時間最少人

我都想知幾時小人啲

g持

手肘夾角45度 挺胸 向後夾實個背 收個肩落去

有時同你地啲所謂新手講都哂氣
簡單啲 上facebook睇哂kofgym所有片你就明自己點撚解成排骨啊
想得到但唔用腦唔付出無用

明解明解

我見有人預先已經夾實兩個啞鈴喺心口開始推
咁樣練嘅嘢係咪相同?

唔好比佢停

agger..自己就係咁既人
覺得無進步>放工又晏/攰>成個人懶曬

加油呀

我去p記 超瘦撚 其實真係冇人理你 自己操就得

新手玩左四個月

一至五都去P記玩

留名

大興

樓主引曬啲霸bench玩手機嘅季候鳥入嚟

大家公平使用有咩錯

啱, 多數情況一係share, 一係埋尾讓位

唔同 夾實係練內胸同埋三頭 呢個動作三頭食得好多

館長神激勵-死胖子想偷懶？讓館長來把你罵去健身房

睇完之後個人熱血左好多

想要改變一定要走出comfort zone一定要付出

做緊
180得 55KG 全場最瘦

大家一齊黎互相鼓勵

加油

我170 8個月由 55kg 升上60kg

唔可以休息太耐

一開始 唔敢上啞鈴區 見好多大隻佬 好驚
而家做左一年 開聲屌鳩啲人亂咁擺啞鈴 幾大隻都照屌

館長: 想改變多少就得付出多少

今日去咗
點知冇開做保養

康文做咗一年
通常收工固定時間同日子去
都會有班固定班底
多數都係啲呀叔
固定成日見嘅後生仔都有
但做到而家通常都係啲叔叔主動打招呼

爆哂人
唔知等幾耐

睇多d片諗定果日練咩做咩動作plan定先
唔好每次入到去漫無目的
咩機都做一次就當做左
飲食都好重要 唔改飲食操幾甘都係咁

我準備出門gym

新手留名

七月開始 新手lm

好多後生仔

就放暑假實多

個個諗住練到清水健咁樣去ocamp玩火車便當

我份人太懶啦，為左唔會懶而將做gym養成一個習慣，但係做其他野都會懶，某程度黎講都因為唔敢走出自己comfort zone,驚呢樣驚嗰樣
求巴打們屌醒

康文署經常收工時間開班/做保養 摸過幾次門釘之後簽左p記

想減肥仔波同小肚腩

冇規律生活先係suffering

其實瘦底係咪應該飲gainer 好過whey

做左兩年，整傷過幾次，真係好困擾

可以撐到今日已經好勁

GYM ROOM果然係夢想既發源地

增肌減脂既過程基本上係同時進行

究竟做得多好定唔好？

同事話要隔日做
因為肌肉要修復
不能每天都做

搞到我有時得閒都唔敢做

利申 : 做左個幾月，一星期至少三日

分push day, pull day, leg day做

今日操胸 臥推卡左係35lbs好耐

你幾重？

同一個部位最少隔一日做 腹可以日日做 多啲搵筋

180 69kg
右手40lbs都得其實 不過唔balance 所以兩邊卡左35lbs

你好高體脂 ？係咪4set10rep

4x12阿 體脂冇量
正常玩左兩個月 大概要去到幾重？

新手做左兩個月
好似無咩效果
有冇高手/gym buddy可以帶

兩個月就做到咁重 屈

總是無恆心堅持 想變大隻仔但總有原因偷懶

我記得我第一日但係舉15lbs 個胸痛到

三頭做黎做去都係果2-3動作 夠唔夠？
重量冇升到 次次都係果個重量

動作要成日轉 唔係身體習慣左就好難有進步
重量上唔到 會唔會平時吸收唔夠蛋白 / 試下drop set咁做

有冇人同我一樣未識計吸收蛋白質

正常

聽日星期五，各位手足好好練返場

新手應該由咩做起 無方向

利申 想減肥

肥到咩程度

Bmi正常 21.3
但生得矮 成日都比人叫肥妹
想減8-10kg

做2日休2日做番3日

幾高幾重先
有時香港班撚屌瘦定肥都叫人肥妹肥婆

幾高幾重？
絲打入門做下squats,用輕db 推胸同拉背感受下肌肉先，要知道點運用到舊肌肉先慢慢加重咁做

153 48.5-50kg不停遊走
真 . 肥妹

岩岩上面有講 廢事打多次
咩係輕db

同埋我之前係屋企做squats 膝頭都會有咔咔聲 但又唔痛
係咪正常

db = dumbell = 啞鈴
你拎3lbs/5lbs 試下姿勢同手感先，感受下舊肌肉係點郁
上網睇下片，記得慢慢做，姿勢一定要岩
我都係絲打，做左年幾gym, 最初都係咁開始

膝頭個方向要對住腳尖個方向

唔好內8 外8 唔係會整傷膝頭

卡卡聲應該係少運動，加少拉筋

伸展返多啲就得

利申personal trainer

咔咔聲但唔痛就無乜野嘅，不過都記得拉夠筋先，我以前都會咔，做做下就無事lu

一開始最好bodyweight做起

唔建議一開始負重 就算好輕都唔太好

等腿部肌肉慢慢build up，肌力增強先先加重啦

oh 以前join pt 佢係咁教我

有冇人做開康文朝早7-9??多唔多人，毒撚淆底

如有雷同 實屬巧合

不過果個pt 好廢 之後男友教我仲好

多呀叔, 師奶

其實重訓係咁樣最好：

第一set，用輕鬆嘅重量15下
第二set，加重少少，仍然中度輕鬆15下
第三set，再加重到開始吃力，10-12下
第四set，視乎狀態，唔加或再加少少，8下

Ok支持
但麻煩你自動起身share
同你講又好似恰你廢咁
仲有你要同人share
唔該你唔插勁輕再慢慢玩勁耐
你起完身我唔會再同你share

最快得到康文署做gym資格係點?
google左都唔係好明

好 我上youtube 學下野先
有無咩channel 推薦
但自己一個去又唔岩姿勢會唔會比人笑 點解你可以咁大勇氣

我開頭都以為自己內外八 但對鏡做見無呢個問題
可能真係少郁 應該點伸展

咁我做多啲先 之前就係咔得太勁唔敢做
驚係膝頭有咩事

姐係其實依家係屋企練都得 ？

kofgym同成吉思汗館長
唔會有人笑你架，由其是你係絲打，見你唔岩仲會教返岩你
我一直都係跟男友一齊去做，所以先唔驚，如果一開波叫我自己一個去我諗我都淆底，做左差唔多一年先夠膽自己一個去操，不過試過拉背果時比隔離呀叔偷拍，仲要開左閃光粒 但我都係唔敢出聲，所以你自己去都要保護好自已

拉筋 伸展去返youtube打腿伸展就有一堆

你跟住做就得

bodyweight深蹲可以係屋企做住先

或者做埋lunge 都係bodyweight做

教學可睇YouTube

即刻搵先
但我都係諗住去康文署既咋 但好驚多人所以淆底
太毒無朋友陪 諗住平時返工前做做完去返工 身邊都無乜人做開gym....
嘩比人偷拍都唔出聲！好危險 如果係我我會開聲鬧人

好 有無話建議岩岩開始應該做幾耐
打算每晚臨訓前做

康文睇邊區，有啲區唔多人嘅，我做開荃灣就多人到喊 成日都要等
返工前去做怕唔怕做完攰返工會辛苦？我通常放假先去，平時放工係屋企用壺鈴同彈力帶做，其實都好夠用，起碼啲肌肉唔會縮先
比人偷拍果時淨係覺得淆底 之後再諗返都應該要去鬧佢同叫佢del 蠢左

我想去粉嶺個邊 但我成日上網睇都見佢朝早又維修又上堂又保養 咩都有
怕啊 因為返工都比較體力勞動 但想瘦無計 一星期先得一日假 收工時間又夜 所以只可以揀返工前 你當初係為操肌先去？

偷拍太過份 唔可以縱容 題外話 以前就係細個試過比人非禮無出聲 到依家都有陰影 所以發誓要學識保護自己

咁你不如join physical la 趁而家仲有140蚊，抵過做康文，又多分店，雖然佢都人多，但起碼多機 我都準備join
我當初係為操肌去呀，同埋男朋友不嬲有做開gym，咁就諗住多個拍拖活動 ，我本身都係有啲肉嘅163cm 52kg，果時都諗住增肌減脂，結果操操下就覺得做負重好爽，由其愈做愈重個feel
我都比人非禮同偷拍好多次 但每次都唔夠勇氣出聲 好廢

去一次佢個健身器材簡介會就得

利申:識人係咁做，而我就跟學校上堂既

我唔識做 怕去呢啲比人sell 同埋一簽要簽兩三年 又好似要預繳我又唔想 同埋返工同住既附近都好似無

高過我但同我差唔多重都叫有肉 叫我情何以堪 但一個禮拜一兩次唔會無咩成績？

搞錯 唔可以咁 唔可以縱容呢啲人

[member]冇錯，以前我都係長跑撚，跟卓sir操/[member]

咪玩啦，突出嚟果少少肌肉，只要你體脂夠低就會見到

試下壓個肩加胸背(停) <---(唔識打) 直
再諗住手肘推出去用力

我聽日又試下先

屌 仲嫌gym room唔夠多人咩

長跑都可以練到肌肉
但係時間要出好多
之前台灣ppt都有個長跑手貼過自己經驗出黎
一個月跑最少150km照上磅上肌肉
重可以瘦住上

新手先易上新重量喎，本身推胸推得30 磅

新手做左個幾月 平時去開physical 每星期玩3-4日 有時同frd去 有時自己去 依家發現做背果陣成日會用左膊頭力 但個背係有感覺的 想知係做太重定係我錯姿勢 同埋發現一個人去做背好難知自己有無用埋肌肉 做胸可以做單邊再摸住個胸黎feel 有咩方法解決呢兩個問題

姿勢放好夾好背先做 由輕慢慢做起
同埋背都可以拉單邊再摸住個背架姐

新手想問 我做過幾次二頭肌 但係次次做完都伸唔直手臂， 㩒手肘個位(筋？)會痛，要休息幾日先好番
你地以前初初做二頭肌係咪都會咁？

新手係咁

arm day完 沖涼舉高手既都冇

慢慢你就會慣

既力

有無巴打係屋企做都操到好大隻
正常香港蝸居啦,唔係有gym房果隻

最近去開果間一日多人過一日,依加淘左幾堆產品落黎係屋企做
啞鈴,阻力帶,引體棍

宜家去緊gym場

gym room有feel d

home gym 係一件好難既事. 比起去GYM 更難
大部分人返左屋企係放鬆, 好難又操野, 呢樣野連外國都係咁
外國大把人買左舊野係車房結果積塵

如果你克服到呢個心理咁你都係好勁.

屋企冇可能

除非有足夠重量

但作為beginner 係home gym其實幾好

起碼打好個底先

係屋企裝個引體架，玩push up,squat

今日操背

係 第一次舉 舉6磅 4組都攰
伸唔到直 要不停拉筋 做多兩三次慣左就唔會

有冇奧運waterfall巴絲一齊操

有冇人帶操

我做機有單邊做摸個背呀 係有用到個背 但成日都fit到膊頭用左力 係咪要再做輕d

新手想問下w beauty & fitness 依間好唔好有冇咩隱藏收費咁.同啲教練堂幾錢到..問過左佢淨係覆我試堂150蚊..

沖唔到涼 落唔到床 係大家嘅必經階段

轉下玩街頭/徒手囉 試下新野
都可以操到好勁

我都係
手肘痛

街頭/徒手 係可以操到好勁,
最大難關係街頭健身D人都無腳

昨天操完腳, 今天操手臂同腹

都可以練腳嘅 但係徒手練腳唔好玩少花臣 所以相對少人玩D
衝刺跳躍等等動作對腳刺激都好大
做完隻腳都會有反應

不停階梯跳都OK既, 不過你睇街頭玩得勁果D
腳同上身係差少少.

分享 本身已經操開 但係近排先開始操腳做深蹲 操左腳之後個上半身真係勁左 操腳真係好有用 同埋食夠蛋白質 啲肌肉就生得快左

再分享下 上身點樣勁左

二三頭明顯粗左 背都大左 著衫 膊頭位緊左好多 上個月著M 岩岩好 呢排就要著L 愛上左操腳

咁大影響 我都要操了

Don’t skip leg day

加油

如果唔想好似欣宜咁比人恥笑封做神獸既話

就自律啲去舉鐵去做運動

新手既你可能做1個月2個月3個月都唔覺身形有轉變，但我想講

做gym唔會令你既身形帶黎即時既轉變

但坐係度乜都唔做就一定冇可能有改變

Skip左兩個月 聽日操返

新手報到，尋日day 1係會所砌，好在人少無咁大壓力，希望堅持到！

可唔可以黎

一星期操2次chest 同 back 可唔可以代替操膊？

我係想自己嚟 但唔想撞到識既人

操完腳

係會用到少少膊既，尤其操胸有陣時借咗力果陣

但點都代替唔到......

去開
d機每款得一部 不過人就唔多
淨係收月費 無其他收費

上過一堂教練堂$600
佢好似有package係10堂定唔知50堂
個d除返開就平d

新手淨係做腳果三部機重有咩做
隻腳拉上黎 禁落去 重有伸出去之外

連操左3日 休番日先

聽日操揮手

日日操

師兄咁你果堂覺得個教練點？認真教定hea?

有無chjng玩緊push pull leg or PHUL ?

聽日 upper

巴打請問奧運水記放工多唔多人？
諗緊join 旺角高脂定佢

如果要比較p記，水記會少人啲

觀塘anytime Lm
呢邊成日db都多人輪，新手唔敢去搶
平時都係做機

想問下做完背手腕痛係點搞
只係做機咋

肩胛骨點鎖
胸要點挺

我通常用輕啲既重量黎demo一次校正下個姿勢

主力係應該肩胛骨向中間夾左先

手肘要去到幾後？
過哂？

book左兩鐘場啱做左頭一粒鐘

肩真係好難操

未跟過pt上堂唔知佢叫唔叫hea
我覺得ok 有野學到
你可以試堂睇下點先

ok約左時間

瘦底新手入到去係咪主要做機就得？
比如今日練胸同三頭就搵d張圖寫住呢幾個部位既機做 3-4組 總共做4-5部機咁 ？ 我試過做啞鈴但隻手好震成日移位 固定唔到個姿勢

我啞鈴同機都有做（有啲動作如果啞鈴做到會用啞鈴，因為姿勢位置flexible 啲可以對啱自己身形）

如果每次做一粒鐘既話通常做到4個動作（每個動作4組8/12下）

做啞鈴手震移位正常，我自己通常做多兩次就冇事，到可以執正姿勢之後就加重再loop過

請問 iso protein 同 whey protein 有咩分別？ 邊個好啲？ 值唔值得比貴啲買iso protein?

巴打你去銅鑼灣定旺角？

大家早餐食乜

有冇啲APP推薦

細gym應該都唔會點sell

Leg press 部機好難較放棄做得唔得？

想問下deadlift 係咪都係做4組 8-12下?

平時一星期做兩日 有無咩plan好介紹
以前keep住做 一個禮拜3日
1. 手+胸 2. 手+腳 3. 手+膊+背
做咁多手係因為手太弱
然後停咗一年
不過高峰都只係57kg 1.69高
加上病完瘦到仆街
最輕試過得番51kg

近半年先keep番做 升番大概54
但一星期做兩日 都唔知可以做咩去bulk
宜家停留咗係練力階段
但都想進一步去玩 操大番啲

其實宜家準備由每次操哂所有肌
即係 手胸膊背一次過做
想變到分番part去做
其實我知道一次過做咁多無用亦唔會大得快
但無咁多日得閒真係好掙扎

放工操腳真無好撚辛苦
上落巴士都腳軟

簡單啲黎講其實兩隻野既製造過程應該分別不大

而isolate就係比whey protein更加純，即蛋白質含量更高。

所以你會見到，一scoop 30g為例，whey protein 多數21-23g. Isolate 就23-25。

但fat, carbs, sugar, whey protein 唔多唔少都會有大概2g

而某啲isolate protein 可以做到0fat, 0 sugar

至於值唔值得就要自己衡量。

我個人黎講，減脂期會isolate, 增肌期就普通 whey protein

減脂都會飲？
我剛剛開始做gym想減脂，體脂大約23%，唔知洗唔洗買蛋白粉飲

減脂一定要飲，分分鐘飲得仲多

首先搞清楚既係，飲奶粉只為蛋白質，如果你飲食已經夠，唔洗飲都得。

而往往飲既原因，除左方便之外，就係好難單從飲食攝取足夠蛋白質，如果唔係好harsh既餐單，你要食得夠蛋白質，就會令你吸收多左好多carbs, fat，令到你總攝取卡路量過高。

減脂期所需攝取既蛋白質比增肌期更多。大概係你體重kg 乘2。即70kg, 要每日食140g protein。

簡單啲，減脂期飲食既比例，以卡路里去計。先假設TDEE為1800

你應該係有700卡路里來自蛋白質，300來自碳水，300來自脂肪。比例因人而宜。
咁你既體重就會下降，因為你消耗1800但攝取1300。而肌肉盡量避免流失，就係透過weight training同高蛋白質攝取。

咁你體脂就會慢慢下降。原理大概係咁，飲食比例可以自己搵多啲資料去調較，每個人都唔同方法同TDEE

Thanks 巴打
我每日只係食到兩三隻雞蛋同一件雞胸左右，好似唔夠
諗住過兩日去買黎飲，myprotien同 ap-nutrition同常買開邊隻？
my好似平d

你查一查就知肯定唔夠protein la, 你一星期操幾多日？

Myprotein平我都係第一次聽
我成日想買都嫌佢貴

我個人黎講就冇乜話要飲咩味呀，好唔好飲我都係快快手倒落肚

所以我都係揀啲平平地既黎飲，isolate我飲過ON, allmax同my protein，坦白講暫時唔覺得有乜分別

不過唯一建議係，最好飲最穩陣一定係朱古力味。不過聽聞朱古力味會上火，令你易爆暗瘡。飲多啲水就ok

其實我都知唔夠protien 一星期操三日左右
剛剛係my同ap個網搵，my二百幾，ap四百幾所以以為前者平
睇漏咗一個1kg一個2.2kg
其實好唔好飲都其次，只不過係咁多牌子唔知買邊隻好

飲緊ap 雲尼拉幾好飲既 我每日飲兩次 都夠飲兩個月
飲完之後應該會轉下my 試下唔同牌子
利申飲左兩星期

坦白講我個人比較天真啲，我信佢個成分標籤多啲。我總之見到0fat 0 sugar加埋價錢唔貴就去馬。so far又睇唔出唔同牌子間有咩分別。我都試過去評估但真係好難measure... 試下all max隻isolate 雲呢拿味囉 5磅好似4百幾，正常價。

每次一勺？
利申唔係好識量，求指教

不過唔知自己咁樣算唔算操得夠
見好多人話飲奶粉又有肚腩又腎虧，唔係好敢試
btw見到個網賣搖搖杯，成25$個，有咩用？

萬事起頭難
開始都覺得辛苦 但做左幾個月
突然唔做 好唔慣

我呢排減緊脂 有食ap既whey 一日食兩次 同埋蛋同雞胸 不過番工食lunch 要出去食 食唔足咁多蛋白質 上次my protein 佢特價 4百蚊有 24條呢啲蛋白棒 都幾抵 圍番十幾蚊條 有時晏就肚餓 或者做gym 前食都可以補充下蛋白質 唔難食 又低卡 高蛋白質 我買左花生味 覺得幾正 所以分享下

多謝分享

4g 碳水

想問下做二頭果陣, 第一個動作用20LBS做, 第一組做到10下, 第二組就8-10下, 第3組做5下就冇力
做第二個動作要用15LBS做,情況都一樣

咁我應唔應該由第一個動作就用15LBS黎做, 令每組都做到8-10下?

我會係 drop set
二頭我會由大重量做到細重量

見你地講緊MP,我都想買黎試下
香港有無門市賣MP產品？

今日去康文署試下做 本身肥仔黎 所以跑左2個月步 瘦返d先敢入去
之前170 73kg 而家67kg 好驚比人笑

加油，我宜家又去gym

操完胸 肩

我通常上官網買 有時佢有啲special offers 會抵啲 又包郵

岩岩去左做 因為第一次入去 要睇d機既介紹
之後有個女仔走黎教我
搞到好鬼尷尬 仲交換電話約下次做
好鬼羞家咁 驚個個都望住我要個女仔教

後生女?

巴打一定好靚仔

睇落幾後生 無問咁詳細

得170高 靚仔得去邊

d運費好鬼貴

Ching康文操？

係啊 調景嶺個間

果間去過一次 勁多人
咁多人望住尷尬死wo

幾錢？

屋企有1對100磅啞鈴
想問下可以點操背，上胸同腳

次次做gym都係背同腳膊都唔會酸痛，但patpat有

而家都係係大肌肉做13-14組，細肌肉7-9組

好羨慕其他做gym既人個三角肌咁發達
自己跟足program個零月 個膊頭得少少弧度

大家有咩操膊心得

肥低， 玩咗兩年， 都仲係肥。 半放棄狀態

咪放棄呀

有冇做帶氧？

跟過嗰啲所謂嘅食譜, 睇咗好多youtuber 教學再加上自己睇書去學, 每星期都有做gym, 一星期最少兩次帶氧運動 . 玩咗兩年都仲係肥. 已經唔再奢望自己會有腹肌. 能夠維持而家嘅身型就夠了.

我之前都係咁 跟著自己試埋最後一次 嚴格控制飲食 結果瘦得好快 其實搵到岩自己既方法就得 唔洗咁快放棄住

巴打可唔可以分享下點嚴格控制飲食？
最近做多左有氧同食少左糖，但都無瘦過

係咪我有問題
呢排肥仔入去做完 發覺係真係可以做到重d
但係發覺個磅數好似無影響

100磅？ 就咁拎起都難啦 仲要推

100磅點拎

冇錯 講多無謂
最緊要踏出第一步去試下點玩先

之前有fd同我做 呢排開始自己做

每邊50磅 推胸冇問題
同埋有重量較

咁就唔係1對100磅 係1對50磅

巴打有冇教學
上胸唔知點操
背只係識玩3個動作
腳就只係識深蹲

Hello

康文啲機成日比人扔爆

你唔會見到我掛 成場得我一個比人教

如果有皮膚病(銀屑病)係咪唔去得做gym

召集waterfall既面孔

康怡

奧運
想問唐怡果間會費幾多？多唔多人？

四百幾一個月
唔太多人 不過d機好少

我黎緊八月奧運都完約，諗緊好冇轉p記，或者太古間waterfall，返工係港島東中心

去力威就唔驚

巴打成日去?

一星期去3日重訓, 其他日子去跑機做帶氧

我成日去 一齊努力

岩岩又做完

奧運

巴打有冇興趣一齊做

巴打們做胸個日會唔會barbell 同 dumbbell bench press都做？
定只係做其中一個？

目標是消滅個肚腩
巴打有沒發現, 近期在啞鈴區附近都有班on9仔起度鳩叫?
成班人圍住部機, set個重磅中數幾條友一齊拉

巴打我都返 OIE 喎

一齊太古做啦

可以免費同你做袋底卧推

利申: GAY

收工後先去GYM ROOM係咪實多人到爆

等我睇下而家咩價位

巴打屋企有埋bench?

就係冇

咁你推胸係咪坐推

就咁訓係地下推同埋玩飛鳥

訓係地下推呢
你隻手落唔到去
個interval好細
所以可能你上到50都冇咩feel
飛鳥同理
練上胸嘅話試下crossover

點樣crossover
有bench推50同地下推
我都feel到前者辛苦好多

Google 下low cable crossover
幻想自己個啞鈴係條cable
但係真心講 你要練上胸好難避免inclined posture..
所以巴打想玩home gym就買張bench la

自膠 啦

幻想啞鈴係條cable
前後腳企
用胸拉上去

如果我卧推玩到50磅/邊
咁呢個post我應該玩幾重
同埋仰卧拉舉練唔練到上胸

Incline press 正是練上胸
但巴打要留意番
你並唔可以話自己推到每邊50磅
我諗crossover 巴打可以20磅15下熱身
25磅 12下 4set咁樣玩
Crossover 除左low fly 仲有mid fly high fly
巴打不妨學埋

睇錯 pull over練上胸效果低

背我只係識單手划船，雙手划同背飛鳥
背飛鳥仲要個感受到唔算好
有冇咩動作推介下

琴日先見個新手比pt 圍，3vs1。係咁話姿勢唔岩乜乜七七

個新仔嚇到臉都青

我隔離偷偷笑左

點解唔幫幫個新手

新手未操過，有無馬鞍山操開巴絲介紹場地/指教？如果無我等下期康文 唔該大家

今晚係本健身書度影幾張相比你參考下

唔該巴打

Btw請問康文器械班係咪準時8:30網上報？定係要親身去？

多謝巴打你
唔可以懶 多人唔係藉口黎

我都係想消腩

我都算成日入啞鈴區
幾條友一齊拉又唔覺 係唔係輪住咁用呀
我反而留意到有一班唔知算係大隻定係肥腫既人霸住d機

新手唔夠膽去gym 到做
寧靜係街頭做

館長：有做運動的人60看起來像30, 沒有做的人30看起來像60

【打機成癮】日15歲中學生每日打機16小時 肺功能退化似53歲

5,499
建立時間 (HKT): 0709 08:11
少年每天打機16小時，肺功能相等於53歲(互聯網)
適中字型
較大字型
少年每天打機16小時，肺功能相等於53歲(互聯網)
少年容易暴怒，砸破家中牆壁
少年容易暴怒，砸破家中牆壁
他沉迷打機，買了大量遊戲卡
他沉迷打機，買了大量遊戲卡
東京一名15歲中學生打機成癮，每天打機長達16小時，由於缺乏活動，令肺功能「相等於53歲」。而且他容易暴怒，如果被勸阻打機，更會向照顧他的女子拳打腳踢，對方因而斷過肋骨及要送院治療，令她害怕不敢回家，就算戶外氣溫寒冷，都寧願躲在自己的汽車內躲避。

這個噩夢始於少年小學5年級，當時他的母親買了一部手機給他，之後少年因在校內受到霸凌不肯上學，便開始在家中打機消磨時間，最後更開始沉迷。每天他花16小時打機，中午起床便開始，直至翌日凌晨才睡覺。少年母親為此與兒子多次吵架、互毆，他上中學後便搬到已與母親分居的父親家中居住，但父親亦難以忍受兒子的行徑，結果便交由44歲「保母」接手照顧少年。
「保母」多次想勸阻少年打機，他不但暴怒大喊「吵死了」、「去死」，又會經常亂扔椅子，砸破牆壁及傢俬。他更出手打人，曾抓住「保母」的頭髮拖行及拳打腳踢。她因此曾斷過肋骨，亦曾因腰痛要送院急救，令她很害怕不敢回家，就算戶外氣溫寒冷，都寧願躲在自己的汽車內。
「保母」在少年中二夏天，帶他到國立醫療中心求診，診斷他打機成癮，加上一直留在室內打機沒有運動，肺功能「相等於53歲」。
少年之後每月會去醫療中心2至3次，上午做運動，午餐後則會參加營養、睡眠和上癮等相關課程，再接受心理治療。他更前後住院兩次合共4個月，期間完全禁止玩手機，但始終無法完全戒掉打機，回家後又故態復萌。
「（我）入院前一直拼命打機、炫耀，非常陰沉及無可救藥，希望在高中能改善現實中的人際關係，讓原來多言的自己釋放出來。」他一度對自己的將來感到絕望，覺得四周都是敵人，但他在醫療中心發現有很多與自己遭遇相似的人，亦知道有些人雖然沒有上學，但仍順利升上高中及入讀大學，令他恢復鬥志。
今年初他升上高中，坦言雖然未能完全戒除打機，但「生活變得有規律」，只會在搭車上學途中或睡前一至兩小時才打機，平日凌晨前就寢。
日本《朝日新聞》

啱
專注做自己就夠

有做好過冇做

試過一次就冇事架喇, 或者揀啲冇乜人既時段試一次啦

9叫係咪類似呢d

手臂（二頭/三頭）好似做極都無進步

我淨係做到10kg

唔飲甜野 盡量食啲clean啲既碳水 三餐最好自己煮 食下雞胸 得閒食下魚 cut少少碳水

新手想問 想問你地做完一般會比肌力休息幾耐？
我尋日做完胸，今日都痛，係咪比佢休息下先再做

咁咪做第二個位 做下背呀個啲囉

Ok, 咁我試下做其他位

Ching 講下做開咩動作

唔通一禮拜7日都操胸？

胸背膊手胸

咁就有得肌肉抖下

例如今日練背，練完個背有啲酸

咁聽日可以練胸或者膊

咁我知了，尋日第一次玩就試哂所有機
都係休息返一日

10k一邊差唔多啦

你講的果班人應該就是我指的果班, 成班大人好似小學雞咁鳩叫

大聲屌9佢地啦 如果佢地行為阻到人

唔好理個班人 做好自己本分算啦
我好似一個禮拜見到班人一次 可能時間唔啱

我操左一年成果唔太大 希望可以堅持落去

大耐冇做就會痛，通常2日就冇事，

2日之後就算仲有痛照做都夠力

之後再做既話，就算加重都唔會再痛

有得攰就好好享受下延緩性痠痛嘅感覺
練得耐你想痛都未必痛到

呢個真

都係用bar/db彎舉

Db既話都係8kg一邊
4set既話,頭兩set做到10/10,之後兩組就8下6下 （勉強）

跟住想再做其他二頭既動作好似都無咩力做, 呢個情況下係咪要換輕d既db 再做其他動作？

之前一做gym都係斷斷續續,希望之後可以養成習慣

師兄要熱身set
可能係10磅舉15下咁
唔好追重量 唔好追下數
揀個自己做到12下嘅重量
把握好離心收縮（慢落）嘅感覺 盡量1秒上4秒落
好快大
我推薦比你嘅list:
英文容易上網學
Bicep
Bicep curl 15reps warm up
Bar curl 12rm *4
Spider curl 12rm *4
Cable curl 12rm *4
Hammer curl 10rm *4 可以雙手可以單邊做
Concentration curl 10rm *4

Tricep:
Tricep cable pulldown 15reps Warm up
Superset : tricep cable pushdown + cable overhead extension 12rm *4
Close grip chest press 12rm *4
Bar skullcrusher 12rm *4
Tricep dip 冇力就用機 做到力竭 4sets

呢個list 師兄唔洗死跟
都係果句 人係適應性高嘅動物
你set死星期幾練咩位 練咩動作 做幾多下 咁樣會愈黎愈冇feel 要比刺激！

用咁耐時間去積了個肚腩返來, 是要多少少時間整走佢
一齊努力, 俾心機堅持落去會見到成績的, 近期照鏡見到對腳都瘦了少少

Btw有個光頭阿叔成日用d野霸住d機又唔用
但一行去用 佢又話用緊未用完

唔該曬巴打

以巴打器材所限黎睇
呢啲應該會啱你

好肥喎
73

收左肚先咁 你係咪哄我
定係因為我個d係脂肪 你當係肌肉計

哇 你而家係67？

係啊 已經係67了

巴打我個肚腩同你一樣

你諗下73係幾肥
8點鐘小d人就出發了

我食完野仲誇張 所以每日入黎報到！

跑步對長遠減肥意義唔大

我呢幾日開始左做機 開頭2日d人見我on99睇住塊板會主動過黎教我
plan好左 30分鐘重訓 30分鐘跑
而家主要係堅持

你係咪米9？

lauming
觀塘fitness first

巴打我176 147磅到
手腳勁幼 重量去曬肚腩

係咪你假膠

想買張bench 有冇人試過迪卡農呢隻

嘩巴打呢本書咩名？好正

成面暗瘡冇勇氣點算

冇啦 學呀胡獅虎話齋 健身健心
其實做得gym有番咁上下嘅師兄都係好人黎
唔會笑你樣衰架

This
大商務會有

Thx

thx +1

我都岩岩出發
今日都係操背二頭

有冇巴打會遇到個情況，因為一個人玩，想做重啲果陣會唔夠力

今日操二三頭

人唔笑狗都吠
你當班消防佬跑全馬睇邊個快
人地成班大隻過你
唔識咪鳩up啦

我已經操左一年 體格就係冇乜大變化
唔知係咪有咩問題
175cm 68kg 有d肌肉 但仲係有d肥肉

早 雞胸 兩隻蛋 意粉 牛奶chia seed
午 雞胸 菜 意粉
Before gym 300ml奶+ 1 scoop whey
After gym 1scoop whey
晩 老母住飯

計過tdee
理想intake 2200kcal
我就大約2000kcal咁上下

操就一星期一個cycle 每日有做小小腹
胸背
腳膊
二三頭
背
胸腳
膊 二三頭
Rest

有冇清指點迷津

第一次報gym ，第一次入去會有位pt講解就發現用啲器械啲姿勢錯晒（事前都有上網睇過下教學）
係咪應該報一個月pt學下用啲機

準備做gym

係咪intake 太多熱量/冇乜做帶氧所以有肥肉

有冇巴打搵過pt

Supporter嘅用意在於預防你無力而受傷
唔係好似力威果啲咁 個教練仲比力多過做果個
巴打重量要慢慢上的 唔好死追

膝頭微彎
雙手打直
用背肌壓枝槓落去 唔好用自己體重壓 要feel到自己兩邊肩胛係落左去嘅
加油

今日rest day

想問喺fitness centre做gym嘅巴絲係咪一定要碌幾年嘅會費佢哋先會比你走

有咩方法推好個胸

最難操嘅背都feel到用啱力
係推胸推到用晒手臂力

肥仔深蹲會傷腳？

Try下其他動作

係蝴蝶機夾胸就最feel到用胸嘅力

推巴同推機成日借晒其他位力。

夾胸成日形住用錯二頭肌夾埋

我見好多師兄都有D誤會
任何動作要4x12下一組
所以會選擇輕既啞鈴（當10k)
務求可以做曬4組12下
其實一開始伶做到嘅最大重量（可能15k)
可能一至兩組就力竭(然後12.5k)
再力竭（再減重量）
就算你做唔曬12下（only 10下）
Who fucking care
你已經比平時4x12下（10k)嘅訓練量大
所以吾好再以為一定要4x12下
Sorry for 1999

Btw希望幫到大家，一齊加油

錯姿勢肥瘦都會傷

捱過左最辛苦嘅leg day

話說跟個做法係推/拉/腿，有無巴絲打都係咁操

巴打，我係做卧推5set
1. 每邊12.5kg 12下
2. 每邊 15kg 10下
3. 同上
4. 每邊 17.5kg 8下
5. 同上

咁樣可唔可行？

我係絲

想問下大家點安排rest day?

咁我可能見過你，waterfall好少女既做

都係 我通常4-5點去做

3x12唔得？

訓

lm

今日操完背+打波 攰死
之後買返支啤酒奬自己

可以

做帶氧

Rest day 喎唔rest?

平日舉鐵，rest day 跑步

Ok
你舉幾耐

你地通常一星期rest幾多日？

舉個半鍾到，我一星期rest 兩日通常
除非太忙

新手參考完以下個workflow

打算:
mon: 胸 + 三頭
tue: 背＋二頭
wed: 跑步/單車機
thr: 胸 + 三頭
fri: 背＋二頭
sat: 腳
sun: rest

請問咁是咪ok?

Ching唔做膊/腹？
利申 新手

想問下師兄們點計食物熱量？只係用myfitnesspal？
因為我發現myfitnesspal個app好多都係台灣食物既資料
香港食物資料無乜

我今日係太快活食咗個肉醬意粉，唔知熱量高唔高，搞到夜晚唔知食咩好

買月票時票係咪好on9
根本冇人睇

成班中學生入黎玩

成個場10幾人
得我同3個人買飛

咩場？我個邊時票都無位入 仲好緊

小腿冇機練

康文

係邊玩開，小腿唔用機都可以練既

我去開幾個場都睇得好緊喎，有間仲抄埋冧把

間間唔同 如果睇唔順眼可以通知職員做野

肩唔做會後悔 可以放係胸果一日做埋
或者另開一日專做肩

試過投訴有人趁外判走左入去

中學雞比人捉過一兩次應該都唔敢再黎
捉到佢為止

點投訴

好唔公平

我果間嗰簽埸處唔係喺健身室門口

我去過另一間會check埋身份證

我去過三間 三間都check身份證

可以點搞
幾十人輪姦部機

乜有唔 check身份證嫁咩

我去個間唔會check身份證，
不過定時定候會走入黎點下人數，
見到多咗人又會開始屌

操完背 二頭

最難係令gym變成你comfort zone

自問毒撚格毒撚身型, 都係第一次靠fd帶入場, 逐件介紹點玩. 第二次自己單拖, 都係淆淆地, 啲人全場好似都識咁, 又唔知健身禮儀.

我經驗係搵fd帶, 睇哂個場咩機, 出發前研究好啲機點玩. 多啲留意, 見人行開就摺埋去.搵人教就睇你面皮厚唔厚, 我就唔得.

唔駛好大隻, 睇落健康已經係成功嘅一大步

我都想搵人教
不過啲師兄好似好惡

去多幾次 認得d人 就問下佢

我好毒

今日做臀腿

其實一般都好nice, 但多數啲人都係專心玩, 好少吹水. 所以個樣好惡

身邊點都有fd操掛. 冇咪呢度搵個師兄帶你一兩次壯咗膽先

冇friend...

好

今日冇落雨要補返尋日
今日push day

冇fd+1

你個名

hold 先有訓練效果

今日操左2 粒鐘
爽

明白
咁我一直都做錯
唔該哂

全部都要hold 2秒

近排訓練團火好似唔夠硬淨

次次去到攰但未到極限就cut下數停手轉動作

我都係 想比地獄教練操返排

大家知唔知邊度買蛋白bar平？

想買個健身椅 可以做啞鈴 SIT UP個D 有冇推介咩牌子?

自己整最平
求食譜
有冇啲免焗爐嘅protein bar 食譜

新手究竟應該full body 定split

巴打屋企夠大

我都想買個有得較角度既bench

岩岩好架咋

係囉 邊到會有呢d買

個人認為慢上都好緊要
上個下唔好放鬆晒俾部機拉返你上去
總之full range of motion都要靠自己好好控制住

記得沉肩
唔使升咁高
高頭少少就得

洶寶有

唔想煩就去fitbox元氣館

個到有reebok既bench買

可調教角度

有冇人去過康文個健體訓練班
大學個尖好多大隻佬唔敢行入去
想係出面學下先

邊間

我去開大學gym

ust
我去親都淨敢用跑步機

一齊去 科大+1

有無南區gym同好
岩岩先知香港仔physical 9月收皮
簽撚左5年，用左兩年，就係貪佢就近夠方便！
宜家真係DKLM

有冇有gainer可以推薦吓

周身肌肉痛，係咪姐係要抖返一兩日

唔好去城大
好多城大隻仔

我都係咁話

邊個唔係新手起步

其實肯踏出第一步就得

冇人會笑你

笑你個啲根本係on9仔

on serious mass

係

俾個身休息，依段時間抖下

等個身唔酸先繼續

thanks 報左八月 希望學到野

暑sem都咁撚多人

其實一日食幾多到，如果係新手

2serving

但都係要食多啲natural food

唔好太依賴supplement

咁未四日食完一罐

2serving係兩個份量啵

一樽粉唔只兩份份量

1serving通常係兩羹粉

佢6lbs得8serving，咁係未四日就會食完

點會

好耐冇飲 唔知gainer份量

有冇相

但通常都飲到半個月

會窮

咁細樽緊係啦，買啲10lb裝囉

gainer向來都唔抵飲，又貴

會窮

咁你一個serving一日分兩次食

再加食natural food

應該都食到每日3000卡以上

夠你tdee有突

越做越重
咩料
75>80？？

兩次磅重隔左幾耐

兩個星期

我本身冇食開奶粉一個禮拜練2-3次黎講，體重自從頭一個月升左3kg之後都保持穩定

不過身邊有肥仔fd就相反

利申bmi=20

都唔算好出名都有同好

我想減肥
點知重咗

想問巴打們屌米磅
體脂計/肌肉量準唔準

睇落好似有progress但唔敢因為屌米磅數據而開心

Week1 - week3 9~12RM
Week4 15RM

我見youtube d教學片講親個periods都係半年起
但又話因人而異，長d短d都得

我想問上面個periods ok嗎？

啱做左一粒鐘仲有一個鐘，攰想停手，求屌醒

體脂計我同frd都有用過應該準

我係physical度19.8%
屌米度14.9%
屌米仲要每日都係準時起身度
我應該信邊個

如果想練bicep size, rep range 應該係幾多

瘦l想增肌 但又唔係成日得閒去gym room 係屋企就咁做push up, sit up, squat, 引體上升 咁樣OK？ 前臂好瘦 好似練唔到

其實

3~5

6~12都要做

8-12

增size其實要好長時間, 就算舉到既重量加左10kg, 粗度可能只係多左少少, 因為係増肌既同時個部份既脂肪都會減少, 想快既話就要練得好密同時要飲奶粉

利申: 1年新手

除非有額外重量，自身重量唔足夠刺激增加額外肌肉，同埋瘦底想增重（增肌）食量記得增加

各位手足聽日星期六,
如果你今個星期好撚懶，就好好利用聽日重新開始！
如果你因為好攰想放棄，又或者覺已經冇任何突破空間

請容許我引用臭雞gem一句："一種執迷不放手的倔強 足以點燃 所有希望"

突破從來都係用痛苦換返黎，你能夠頂到幾耐，就有幾多既進步

NO PAIN NO GAIN!
利申: 從來唔聽GEM , 隻歌聽cover 即刻順耳返好多

但其實做左一兩個月8-12可以試下轉做一排大重量少下數都得，果種脹既感覺會好爽

老老實實,食唔足蛋白質真係操來哂氣,之前CUT PROTEIN靠飲食食唔足

愈練愈細,日日都好累,之後狂食PROTEIN半個月上番哂

建議係1.8-2.4 PROTEIN每KG

另外食GAINER好貴又唔抵,你直接食M記好過

利申增左40LB脂肪,200磅,依家開始高蛋白飲食操到人地睇落完全唔似200雩,頂多150磅

學野

即係身形算立體但唔肥?

所謂強者都係弱者變成的！
唔好放棄啊咁多位

有相易討論D,我之前份工成日企,我果陣又操得唔應,D脂肪就上哂肚

依家叫減左10分2既肚脂肪

巴打加油

琴日見到呢條片, 雖然唔知佢係咪真係3個月就得, 但佢肯定係付出左好多努力

預祝大成功

大家一齊努力

一齊努力,我依家操全身係成身痛到跑唔郁唔可以平訓,因為背酸痛

你肯操飲食夠玩1年已經可以去老蘭YO女,前提訓得夠食得足一星期操5日,每次1至2小時

三個月差唔多啦,不過唔見佢條片有操腳,我覺得佢冇操腳

有文章講過操腳會帶動肌肉生長,可以大隻好多

補返首cover歌條link先

聽日天氣晴朗大家盡情向住你地既目標衝啦

上面巴打想問下 點先算訓得夠？
我而家每星期做5日 但都無明顯增長 飲食都跟餐單
但每日真係訓得5 6個鐘
比你一言驚醒夢中人
上網睇好少見到話要訓得夠 因為

聽日要番工,希望抽到時間練

至少訓8個鐘,我依家就訓開12個鐘,因為失業

最好就11點訓,2 3點訓都得

訓得夠>11點訓

11點訓得夠最好

真心食PROTEIN,操前30MIN氣食隻蕉,有維他命B6同葡萄糖,CARBO

之前join tf gym但汁撚左
考慮緊朗豪pure定奧運水記好
水記中下午會唔會好多人？同埋幾錢 有冇月繳，有陰影

飲奶粉飲到牙流血係咩情況？

想問
10月開始操
一星期操4日左右
由一開始 52kg 到 58kg 個進度同正常比係未慢
無飲奶粉 170高

同埋 腹肌咁難練既 又容易肥係肚度

有冇人操膊嗰時 做側平舉 舉嗰時個膊會發出咯咯聲
但又唔係痛 係個感覺唔舒服咁

要做d熱身呀巴打，我之前都係咁

熱身係咪至少跑步十至廿分鐘 整熱個身先去拉筋會好啲？

我自己就剩係動態拉筋，跑少少都應該ok嘅，但唔好跑太多

謝謝呀 加油💪🏻

水記通常過左6點先慢慢開始多人，我join左兩年每個月$395

依張圖真係好拎肥 屌

快啲減脂啦巴打

因為肌肉會係你睡眠時間個陣會修補肌肉

，重建肌肉

唔夠訓，會有幾大影響

關節啪啪聲係關節氣泡既聲

大前提要以唔痛為主

如果痛就停

唔痛就冇事

同埋熱好身，拉筋

protein有咩好來源 唔係成日得閒食嘢 3餐唔定時 有冇啲方便快捷既 蛋白粉果啲？ 有冇話邊隻好

做呢部機個陣 手肘成日會離開張氈 可以點解決

個重量唔岩你

Week1 - week3 9~12RM
Week4 15RM
Week5 5RM

請問上面個period ok嗎？
間距要改長d定短d?

前日報左 太古間水記 月費499 一年plan 送多三個鐘，算唔算貴

有排減啦,本身唔鐘意做CARDIO,同埋打籃球有重量著數D

利申168CM 200LB

有冇巴打知屯門邊間gym朝早少人

係咪個別次數only

我之前做呢個動作有時都會咁, 我估係姿勢唔啱

位置應該唔多啱位先會有聲, 試下調整下姿勢

Sacrifice today for tomorrow
Behind every fear, is a person you wanna be

多謝巴打提醒

係咪熱氣得濟

新手想開始操埋手
想問問 有無咩動作可以做
漫無目的咁係youtube搵
都唔知邊條片係好
求指教

手有分前臂 二頭 三頭 前中後三角 每個位都有好多種動作 要睇你想練邊

想練二頭+三頭+前腎
頭先研究左一陣
打算聽日試下
bicep curl + hammer curl+ tricep dip
師兄仲有無tricep同前臂既動作可以介紹下

Push day有無咩routine參考/跟
Btw成日操完想食野

想知+1！屯元天有冇邊間上中午冇咁多人

條腰唔好 唔太想做deadlift呢類動作 但好似練下背都好重要 驚唔平衡

no pain no gain

Tricep做 overhead extension/ cable tricep push down....仲有好多其他動作

操左大半年都唔係幾上到磅 / 做得重
自問自己有食足carb protein

我一星期操六日
聽過d gym師兄話太多 應該隔日
我呢個情況係咪overtraining

另外休息日做下cardio / 腹有冇問題

有骨盆前傾
練腰？

膊頭個肌肉叫三角肌？
Shoulder press machine 係練乜肌肉

用咩機
Leg press?

留名chur自己加油

Leg press machine 主要訓練咩肌肉

每次操完都痛成個禮拜先好返 點算

做輕啲
你操完又痛點做

三角肌同三頭肌都會練到

想淨係練三角肌就用dumbbell

通常隔兩日之後就算痛都可以照做, 夠力有餘

隔日train好啲我估

冇問題架 你肌肉唔習慣個訓練強度
好返之後再操 來回一兩次就會變返正常

有冇屯門康文JJ一齊新手上路互相督促

你一星期六日係push pull leg loop 我覺得無乜問題
你應該要執下自己d 姿勢 focus 係ecentric

三個月前開始做
二頭肌，胸同臂都開始上軌
想問吓喺康文署做有咩機可以幫手練到腹肌
個腩到依家仲係有

操六日要再食得多野

overtrain係自己先知

有冇啲日子特別攰，力不從心就要小心
可能係overtrain

講明shoulder press梗係練shoulder啦

Shoulder即係三角肌？

練腹肌唔會幫你消腩

就算練到都見唔到，因為俾脂肪遮住

你咁既情況要減脂

shoulder學名係三角肌

係香港我地會稱做膊

想問下
想拎康文署健身證
我I大張健身證過左期 可唔可以照拎去登記

新手做左一排

發現都deltoid感受到好低
chest day做練上胸第二日仲攰過成日做deltoid既第二日

deltoid day:
barbell shoulder press
front+side cable raises
front+side dumbbell raises
shoulder press mechaine
cable face pull

同呢個EX#3

係我膊做得差定胸做得差

新手應該買咩奶粉

留名學野

其實preogressive overload加重量係應該主動定被動？

Eg bench press
主動: week 1 100lbs 10x5, week 2 110lbs 8x5

Or

被動: Week 1 100lbs 10x5, week 2 100lbs 12x5,
Week 3 110lbs 8x5

可以 我之前都係咁做
佢會同你REG番 叫你等唔知幾耐去試
心急既話可以一星期後打電話去問

去試咩

買飛

次次操胸都係個膊攰先
係咪用錯力

操完胸肩

從來未試過膊攰, 係咪之前做左其他動作 or 條腰未坐直

操完胸背揮手

男，176cm，66kg，15％bf，一星期loop PPL routine (P P L P P L Cardio Rest)
如果目標係70kg，12-13%bf
應該增磅先定減脂先？

平時早餐specialk溝奶/乳酪加1隻蛋
午餐茶餐廳盡量少油
晚餐住家飯盡量少油
訓練完1 scoop whey protein
增磅的話，平時飲食應該唔夠tdee，加一餐花生醬麥包有冇問題？
減磅的話，試過1日2餐雞胸西蘭花蕃薯，減到肌肉都少埋，bf％好似冇跌

btw，屋企個體脂磅可以2個星期內升左3％bf之後降左4％bf，但飲食訓練冇變，會唔會個磅壞壞地

唔知你新成點 如果淨係操左一兩個月唔建議咁快玩supplements 因為唔洗住

練邊個肌群都好 除左姿勢要做岩 仲要留意下mind muscle connection

屋企既磅通常都唔準 參考下就好
照鏡/影相最實際

Ok
我係一兩個月
肥底使唔使食咁多蛋白質

完全唔關事

巴打本身唔肥可以正常慢慢增重唔洗特別去減脂，反正長遠keep住個重量既話體脂自然會慢慢減少

利申同巴打類似身形，8個月體重慢慢升左3kg，體脂14%減到12%，從來冇計劃減脂

咩都食奶粉 唔好人云亦云

你姓咩

準時上堂，著運動服

短期: 唔洗特別去增磅，可以直接去上堂

長期: 長遠黎講，如果要support更大重量，要更多肌肉，要食多啲增磅

新手做gym 去親p記都俾人捉住狂sell
不停俾人話寒背 高低膊 姿勢唔得
好驚再上去做又俾人hard sell
如果跑開步 手腳都望落唔肥 但個身厚同肥 又無肌肉
應該點操呀

我建議你兇鳩佢

同佢地講冇錢就得

thx師兄

執返靚個姿勢

有無玩舉重/健力的巴絲打 交流下

玩開應該唔算新手做gym

新手更加有益 建立良好動作基礎 提升柔軟度平衡力 玩SBD上磅快上力快

stronglift 5x5 個啲算唔算？

絕對算 巴打玩到咩程度

未呀，轉咗工搵緊間好啲嘅gym
減完肥啲皮鬆抛拋一年都未縮返

最怕就係呢啲

本身係沙田 physical 操開都無人話 , 朋友教又咁 , 睇片都係咁做
但係有 PT 黎叫我試下轉一轉個動作 , 肌肉真係受力好多 , 做既重量比平時輕左 , 但第二日痛過平時

唔算健力，但係好鍾意玩PPL

冇跟健力program

就係自己唔識執
佢果陣教我要鎖肩去做啲機
但對新手黎講好難

Me too
佢話應該要feel到邊度既肌肉發緊力
如果唔係就會食哂落肩頸度

free weight based PPL都好過死玩機的bro split

想問下新手女仔咁樣做o唔ok呀？打算一日上身加半個鐘帶氧 休息一日 再做下身

Upper Body:
1. Chest Press
2. Seated Row
3. Lat Pull Down
4. Bicep Curl
5. Triceps Extension
6. Butterfly

Lower Body:
1. Leg curl
2. Leg extension
3. Leg press
4. Inside Thigh and Outside Thigh
5. Calf Raise
6. Squat

so far 我跟過幾個做開 gym 既 frd 操 , 都無個 pt 個做法食得咁應 , 搵返睇開 d 片 , 都無佢講既做法

新手瘦撚禮拜6做完2頭 到今日隻2頭仲痛緊
隻手一伸直就痛 點做下一課

lower body應該用squat同deadlift做主要動作 barbell or dumbbell都得, 機只係輔助

大學生想問大家平時做gym嘅時間係點偷返嚟
因為平時我早出晚歸好難趕得切喺gym room收皮前去做
見啲中環OL係lunch time去做gym
想知有冇人推薦吓可以點樣善用時間去做
有諗過返大學嘅gym做 但帶衫去都幾麻煩吓
會唔會有啲gym係可以提供埋衫 就咁帶個人去就得

一個人去做先爽，想做乜都得，唔洗就住就住

btw,係邊頭做開

大學生應該大把自由時間

除左ust， cu， lingu， bigger之外，其他u應該都ok近火車站

btw,我諗帶衫最難搞都係運動鞋 ，其他野都好輕便

新手想問下成日操完手臂粗0.5吋, 隔幾個鐘又回復返平時SIZE...

年頭開始做7KG DB (我知我廢 )

加重左到11KG DB成個半月, 個平常SIZE都冇進步到....

唯一有粗到就係岩岩舉完個半個鐘

請問係咪正常??

Goji 唔好？

如果係好耐冇做運動(三星期以上)，突然做運動之後超痛係正常，因為肌肉係損傷之後要時間進行修補同增強以適應/應付運動強重度，呢啲痛通常持續4，5日到

但係以我經驗，新手第一次做完超痛之後休息到第3日就算係痛都唔會影響表現，反而仲可以衝上新既強度

而再keep 住做之後就算有增加強度都唔會再有咁痛

次次都著vans入去做gym

其實啲時都幾packed 返完學有時補習有時返工 一係就有嘢做要去library摺返幾粒鐘
返得屋企嚟都9點幾10點
正正就係你講嘅其中一間u 有諗過去pure但太遠
好想知大家平時做gym啲時間喺邊度嚟

我八半堂既話 6點就起身去操7點個轉
習慣左每日一開始gym 同早上又少人

早1個鐘起身做

24 174cm 59kg
體脂P記度 19.7% 屌米 13.5% (唔知邊個準 )
肚腩同屎忽多脂肪積聚

岩岩開始玩
發覺日常真係難食得多protein
如果想試奶粉應該飲gainer定whey protein?

識人同你差唔多，佢175cm 61kg ，佢之前係大學做測試都係13.5%

有冇都係新手嘅絲打玩開p記可以一齊玩
上次去比人追殺式sale完好驚自己一個去

肩膀痛，點解

Cancer

？？？

會唔會其實係你重左？

單位係kg?
60x8 個陣既 1RM=71.42kg

80x4 個陣既 1RM=86.95kg
80x6 個陣既 1RM=90.91kg

如果可以準確做到 80x4, 巴打應該可以做到 60x15
如果可以準確做到 80x6, 巴打應該可以做到 60x17

btw, 我都想做正手引體練背肌, 不過效能表現唔好所以一直用反手, 變成練胸同二頭
巴打平時會重覆幾多次 60x8, 想學野練背

抖一日做一日有冇效？
假設練二頭肌
星期一 做
星期二 休
星期三 做
啲肌肉會唔會成長

聽講話呢種隔日做既方式係最有效，但一定要補充足夠營養

第一次gym?

操咗近三個月 身形唔覺有大變化 好氣餒 但仍然堅持 希望終會成功

其實各位師兄鼓唔鼓勵人飲奶粉 補充蛋白質

再推，呢條片確係好鼓舞士氣，之前未睇通常一個月先提升強度一次，效果超慢，

相反宜家每次做之前睇一次段片，每次都要比上次加強重量/強度，即使做gym頻率一樣，但訓練效果就好似開左3倍速咁

You gonna feel the soreness you never felt before, it suppose to be that way!

我其實都做左二個月 不過唔知點解操極都好似冇乜起色 見唔到效果 我諗唔知係咪我做錯左 所以留名遲下追post學下野

每次都要比上一次提升訓強度

就算攰/痛 都係咁話，維持同一強度=冇改變冇進步

住柴灣嘅有好消息。 興華附近開gym 室。離我屋企兩分鐘腳程 我都要加人你地呀！

講得岩 可以嘗試123個星期慢慢提升進度 第4個星期就輕鬆做
3，5，7個月後就會見到變化

我lunch 去做， 人人去食飯，自己就去做運動

P 記真係送都唔去，建議你去join 啲逐堂比錢嘅仲好啦，我而家都係咁，你邊區，睇下join 唔join 到一齊做運動

想問絲打你邊區
睇吓近唔近

我發現舊二頭肌細咗
點解

打得多飛機

真？
今日打咗

你近邊區嫁
我都係新手 睇下就唔就到
絲

呢間堅正,機好齊

我港島人都想轉入去操

我其實整條地鐵紅色沿線都得

我住葵青果邊，但地鐵紅色沿線都ok

go24正呀！

有冇絲打係goji 到做可以一齊操
利申：絲

今日準備去試堂! 絲打邊間goji? 好唔好?

我係荔枝角返工，平都lunch 或者放工做

我荔枝角呀 join 唔join 到？

係荃灣之嘛，荃新天地隔離

我都係荔枝角番工

d2 fitlab 好唔好 ？
冇做開

通常旺角同尖沙咀
我覺得ok 呀 你今日試咩堂呀？

今日join咗尖沙咀喇!!

各位師兄
我做咗一個月
一日三餐：
早 麥皮 脫脂牛奶 蛋兩隻
午 大快活雞胸紅米飯
晚 三文魚 西蘭花
豆漿一枝
Push pull leg 休 push pull leg
咁玩
加35分鐘單車機
本身171 75 kg
減肥
有冇問題？

跑步>單車

唔想跑...

Lm

最近join左間24hr依家開始操返 真係唔可以懶

新手瘦撚留名
之前玩左一個幾月明顯大舊左少少但唔夠毅力停左
上個星期開始玩番，希望今次可以一路支持落去
今朝晨操左

雞柳食唔食得過

食得過

會寒背喎

個健身post
問小小野就串人伸手黨
唔知以為HKU咁有仙制咁撚大威嚴

食乜protein bar好

操左兩三個月都冇大隻到

操完係咪食返simple carb會好啲 想試dextrose/ maltodextrin 但唔知買邊隻好

利申：168 61 BF 10%

有無人同我一樣成日好驚食多嘢就會肥
搞到依家放題同邊爐呢d一聽到就精神緊張，有時仲因為驚同fd出街夜晚會食呢d嘢搞到連社交活動都驚左去

點練法咁SAD

正正路路咁拉推腳 每星期三日 可能唔夠重或者食唔夠野

應該係姿勢唔正確引至練唔啱肌肉 (練左第二度既肌肉其實冇損失 ), 同時又食唔夠肉

黎緊會減脂期 m記聚會都唔去

我都係住呢頭呀
岩岩join左p記member冇耐
不如一齊做? 利申: 絲

其實你地點先會覺得自己做唔到多一下？ 做唔哂個range 算唔算？

我係咁:
如果去到某個次數已經到左極限, hold左一段時都間只係得原本八成range, 個下就計個組既最後一下

btw,由於最後一下做唔到原本100% range, 我會額外hold 多5-6秒

停左gym年幾
岩岩玩番一個月

感覺如何

即刻覺得個人輕盈左 firm番少少
努力上緊力

以前係讀緊書果陣做gym
宜家收左工先做 有時真係力不從心

飲奶

如果推拉果陣係手臂冇力係咪都係練返手先再練其他野好d

我玩左幾個月 減左十幾磅
一星期四五日 around 45mins負重 1hr Cardio
以前都有跑步游水 好多年冇做運動
做番之後 好快習慣
個人精神左好多
平時都會打邊爐等等 都冇反彈
我d朋友成日話一齊去..我反而鍾意一個人去😬
唔明點解做運動都要人陪...

一開始都覺得好唔自然 周圍好多大隻佬
有次同個大隻佬撞鏡 咁岩做同一個動作
我就參考佢 修正自己果個動作
佢呆左 😂
慢慢就慣左 因為做gym都係各自修行 唔洗比較同自卑

（絲）

做開嘅師兄普遍都幾禮貌

火鍋我會照食 不過係一人一鍋
食蔬菜同肉 食完菜先食肉 冇咁油
只食一兩粒丸

放題就易啦
食多刺身/牛肉/少量壽司 盡量唔食炸野
唔飲汽水 雪糕甜品只食最愛果一樣

我最近轉左program每日一個大肌群+一個細肌群
一 胸 二頭
二 背 三頭
三 腳 膊
四 胸 二頭
五 背 三頭
六 腳 膊
日 rest day

隔日操腹

我想問下我每個部位都有一堆動作
我應該每日玩幾多個
我淨係知bench press / deadlift / squat一定要做
但其他點分配
大家會有其他program俾我follow

Lat pull down machine 點換

有冇報康文12堂巴打講下點先可以不停報

好呀好呀，點樣搵你好呀? 因為我冇tg

我有問題，點樣解決到改善到經常用斜方肌借力既問題

冇TG咁點算
唔通留手機?

做深蹲 關唔關個背事？

每次做完 腳 同背肌都有感受到操完
但上網check 過話 主要練腳
我係咪姿勢錯？

大隻奶粉

的確係主要練腳,不過因為要係整個過程中固定身體所以都會練到背

巴打幾時開始飲奶之路

如果我操背果日 加入 squat 好 定dead lift 好？
放係第一組 定 最尾組動作好？ thank you

下星期
有冇好推介

放leg day

咩動作先

whey
有frd有飲

我自己冇

我飮過
Myprotein 嘅 焦糖/士多啤梨奶油/ Mocha
AP Nutrition 嘅朱古力

我只有Mocha 係推介，
而士多啤梨奶油就因人而異，因為我唔鍾意甜

Ap Nutrition 我覺得似嘔吐味 其他味就唔知啦

同背/胸有關既我都會縮左個膊頭上去

Ap既雲尼拿好好飲
但下次想轉下飲my

My 有時有優惠 我覺得好抵買

但有朋友講話My啲質素唔好 唔知買唔買好

零食都幾好
奶粉一般因為比較難溶
衫嗰啲質素就真係唔太好
你個朋友覺得邊個牌子質素好過佢？
純粹係問題

簡單啲講, 我唔識沉肩

好似飲ON My 好處係有unflavoured version 無咁甜

覆錯comment喎

我都係 推胸第一下有意識沉 但推左上去硬係覺得唔係用胸 用肩多

可以下次試吓
不過屋企應該仲有3-4kg.......

我會胸加三頭
背加二頭
腳加core
膊加core
鍾意咪加多日arm day

岩岩買左iso100 幾易溶

有冇啲方法可以搞搞佢

有時d 動作輕重量就做到舊肌肉 但練唔到肥大 舉廿下都重得 但一重就用唔到舊肌肉

新手毒撚172cm 56kg

最近join 左ff 玩
上完三堂教練試堂
真係有教練好好多
但真係幾貴
19200 蚊 30堂
個教練又唔係覺得好好
企有教練lead 住你做真係好好多

直頭係完全理解唔到點樣令佢沉

點睇兩個男仔著情侶鞋做gym

好眼訓好攰
冇動力做

好似....少少肥下？
代糖？

19200

有冇拱起條腰？
好多人都冇拱度結果用手力推

練完第二日唔痛係咪算係冇用？

睇左佢 但唔知點沈住舉

即係suppose條腰唔應該掂到bench？

都有拱起條腰，廷胸收腹
但一推/拉，自己就會縮起

我都係咁

有時真係懷疑係咪天生

留名

係呀
拱起就係要拉開胸肌，咁先可以食得多啲落個胸度
應該每一下都要咁先岩

係 平均640蚊堂

Google 咗
有款叫ast vp2
好似幾好？

睇到呢個價錢
原本想入會加搵教練都要停一停,諗一諗了

我就偏向揾細尖啲PT / 自己識人 我依家個個好好同埋450咋

我原本幻想
入會每月400$任上
教練堂另計

想去大埔p記（因為近）
我真係FF嗎？

朝朝去做尖 啲barbell一定會俾人霸住

可唔可以幫手set program?

未做過gym 肥仔一個, 以前有做開運動不過肥左之後連跑同氣都好差

170cm 85kg
想減肥

有介紹嗎？

Push pull leg
加35分鐘帶氧
唔好跑步

唔跑姐係做咩？單車？

Yes or 划艇

Sorry 真係咩都唔識
咁weight training 做咩
點做 做咩重量 幾多下幾多set?
係咪一日做一個part ?

Push pull leg
推拉腿
新手就咁玩
即係push day就推動作，pull day做拉嘅動作
輕鬆冇難度
8-12 rm一組 做3-4set
做輕點感受肌肉

其實係做咩機？
因為0知識
有無片可以follow

想問下脊椎側彎可以點改善

嚴唔嚴重先

唔嚴重 小小高低肩同patpat唔對稱

新手第三日做gym

172 56kg

左手完全冇力點算好

做輕啲

同一個動作，做dumbbell 做得輕過做機，咁做dumbbell 有無增肌效果
例如推胸 機推100 10下 dumbbell 得50 10下
如果唔做機做dumbbell增唔增到肌

肥仔點減脂

leg press機第一下真係好難推
其實應該點發力
推到35
上推高一格45 已經唔多夠力

右拗既人左手唔夠力正常, 左右手起跑線唔同, 我之前係左手會加操

其實有信心就得, 如果35推到12-15下都唔攰仲夠力就放憺去試45

第一次上新重量既話, 一開波最緊要快先用到全力 ,

如果都係上唔到, 用手助推

可能係受力既角度/位置有少少唔同左, 同一組肌肉既受力範圍都會有變化, 兩邊練冇壞, 我估

一日三餐only, 大幅減少食油分, 蛋白質同糖分維持正常(唔洗加減)

一星期3-4次運動,每次1粒鐘, 保持中等強度帶氧運動(因為可以同時訓練多組肌肉同心肺功能)

減得快彈得快,唔急得黎

一日三餐：
早 麥皮 脫脂牛奶 蛋兩隻
午 大快活雞胸紅米飯
晚 三文魚 西蘭花
豆漿一枝

Ok嗎
單車35分鐘 push pull leg六日咁
體重由75升到80
但係我要減肥..........
點解會咁

用手助推意思唔係握住兩邊手柄呀可？

推隻腳
另外較到你個位同隻腳90度會易d發力，如果有得較的話，因為90度最大力

你想減重定減肥?

你重左但身形fit 左咁同你想減肥無衝突架

減肥
但係由75升到80喎
係咪飲食有問題？太多肉？

意思係即使你體重升左，但身型slim左/結實左的話其實冇乜問題

好似冇
除咗對肥仔波冇以前咁大

清如果我想游水快啲應該點樣練肌肉好，練邊一個位置

要游水快同時需要強勁既心肺功能 同 胸肌+背肌+三角肌

通常游水表現開始下降既時候係因為其中一part唔夠力累事,

你下次去游feel下邊一part無力先就要練個part

上面巴打講得啱, 肌肉體積小但密度高, 脂肪組織就相反

google search 下muscle mass vs fat mass就知

瘦底最緊要食多野先，我自己之前少食野，做左兩年gym肌肉都無點大到，只有身形好睇左

Ok

抖完未啊做啦
大家記得留意番休息時間唔好太耐

玩下電話玩10分鐘先啦
唔使同女傾計咩

輕鬆碌完一課ig

唉，最近做到好頹
前排因為病咗，成兩個星期無去做gym
上星期開始做返，發現力不從心
例如操二頭：
第一個動作做30磅barbell curl 4x10
第二個動作做 15磅 dumbbell hammer curl，第一組都OK，但第二組d力跌得好快，左手去到第8下已經無力

第三個動作做concentration curl，dumbbell係15磅，第一組就同平常一樣可以做到12／>12下，但第二組就瀨野。左手去到7-8下已經想死，第三組左手去到5下就玩完

之前雖然會跌力但都無跌得咁勁 ，會唔會因為食太少飯所以唔夠力？
因為想減脂同前排病，所以最近食碳水都少咗好多

快上慢落得唔得

呢d真係好睇果日個人精唔精神
試下用preworkout幫一幫囉

尋日喺gym room操全身，今日二頭、三頭、翼都痛，啱啱喺屋企做左200下crunch，50下一組，做4組。

會爆汗 諗起都爽

做rear delt三頭肌感覺大過三角肌後束正唔正常？

Why負評
已經好輕

唔正常

咁點解唔直接用香港網買？

計返uk運費貴過香港

但香港原價貴好多 2.5kg 670HKD

運去代運倉 再代運返黎？

絲，想問點樣減肥
主要係想練到馬甲線，而家四肢唔肥但仲係有個肚腩，而且夜晚嗰陣個肚勁脹，好似有咗幾個月咁

身高: 163cm
體重: 49-50 kg
體脂: 20.2% (6月喺康文署d健身簡介會度磅)

早餐通常1個生果(拳頭size)，2塊方包，40-50克水浸吞拿魚，一個番薯/一杯低糖酸奶/一隻蛋
午餐星期一至四就1磚豆腐, 1-2舊番薯/一杯牛奶浸燕麥, 少少生果/蒟蒻，星期五就大快活紅米飯
晚餐多數喺屋企食住家飯

運動就一星期2次gym, 大約35-45min有氧(划艇機+橢圓機)，同埋少少重訓 (唔識做重訓 淨係識做深蹲，上面有條打橫野要拉落嚟練bicep嗰部同坐喺度向前"yang"練腳嗰部)
星期六/日就gym/游水/行山

持續咗一個月度, 無乜進步, 似乎仲重咗少少 應該點算?

有無高手教路 背好複雜
點樣先爲之靚？同埋你地會點操？
後膊都想問埋

可以。不過咁多過程，工人亂掉d packing好易爆

傷咗隻腳 攞正牌只操上身Lm

等有半價以上先買

好難啦....最多都40% off ja

咁鳩煩英國網運費貴, 買iherb算

On定my protein好
仲有vp2

啱啱操完胸+三頭，聽日操背+二頭

問#
新手未做過GYM
搵私人教練 500/HR/一堂
上星期一,二,四,五算唔算好貴

我自己就上網睇下片 自己摸下
你有閒錢咪搵囉

價錢合理

不過要睇教練個料先知值唔值

搵教練 suppose 密度要幾高
如果一星期 4 次 , 一個月約 18 次都幾甘

無知一問
weight train d機其實每格個數字係講緊磅定KG

如果係0字尾，即係20、30、40咁去嘅話，應該係磅。其實舉幾下應該都feel到，磅同kg差一個double喎

兩邊都有
通常磅既話, 個組字係5既倍數同埋最大既數字會上到100以上

巴打返咩工 工時長唔長?

而家放緊暑假先keep到一星期操5日 怕以後出尼做野ot搞亂曬個時間

我低層政府狗番9-5
準時放工所以操野唔成問題
出黎做野引誘好多
最緊要堅持!!

唔係想打沉d毒L

個人覺得毒L 成排骨的話, 先係屋企keep住 操push up sit up
淘寶買條bar做下引體同埋拉下背先

其實你有恒心做的話，身體線條半年至一年會有好大改善。

起碼去番標準少少的身型先去join出面d gym會好d

如果連係屋企做的恒心都無，你真係唔使諗出街做 gym，仲要一簽簽幾年，晒你自己錢.

同埋你成支牙簽咁，入面d人真係會心入面笑鳩你, 一對又一對恥笑你的眼光，d 女都費時望你.

唔係要求你大隻，但唔好成支針咁唔正常先啦，d 機都唔唔啱你操。

自身重量(特別係排骨仔)本身唔足夠刺激肌肉生長, 除左食到成個肥仔咁之外, 只有去健身室先可以有額外既重量進行訓練同時刺激肌肉生長

都係個句, 個個人都係由0開始, 即使起步只係用到最輕既db, 三個月之後一樣可以有足夠既肌肉用重既db

右手手臂粗過左手成吋 有冇人明
利申唔過15

治療方法:

轉用左手打飛機, 每日一次

左手加強訓練, 右手訓練強度同左手一樣

巴打搵邊個？
想一齊學

有無人操完背
個下背會痛

係唔係姿勢有問題，定係下背缺乏訓練

利伸 無玩deadlift
淨係高拉 引體

左手真係好撚廢

地點係荃灣喎

可以pm 嗎

缺乏訓練姐

肥仔 腳可以點操？
另外 其實成日都唔係好知要點set programme

想問下體重低但脂肪高如何減脂的情況下增磅
體重大概58kg 但脂肪偏高 有肚腩 之前試過減 但減極多數都係減肌肉

公司附近得m記 大家樂 都唔知食咩好 減唔到脂，自己帶又有咩可以簡單整

仆街啦你，Gym從來唔歧視新人，因為每個人都新過

不過唔係虛心學習嘅新手真係會俾人恥笑
例如不自量力玩好重
不過講真果句
與其係一二邊笑新手，
倒不如行過去提點下佢哋
唔受教係另一回事

做gym都咁多標籤 修下心先啦

成身紋身唔敢去操 淨係敢跑步

大把紋身人

巴打 康文署嗰啲上堂 困難報堂嗎？
係咪上一日堂就用得？

要成長就要識得唔理人目光，唔在意人地睇法，況且gym room冇人care你有冇紋身

而且，你當初紋全身都係預咗唔理他人目光架啦

香港又唔係日本,何況人地驚多D

操左5個月 做完有飲gainer
雖然有愈做愈重 同 肌肉大左
但體重無重過 同 肚腩愈黎愈大

我唔知 搵人答

barbell Squat 先
之後leg extension, leg curl, hips

有冇練過腹部?

你地做shoulder dumbbell 玩幾多個動作？
三個夠唔夠？
玩咩多

通常有兩個途徑

最方便就係健身室簡介會，上完一日堂就用得

第二就係器械訓練班，要上7，8堂 分幾個月 ，上堂去康文上，有教練會教動作

乜都有操剩係無操abs同cardio

P記一個人去join大約幾錢
無朋友一齊夾plan

做15磅一組嘅話可以舉7下
做10磅一組可以舉超過12下
以二頭肌專注彎舉為例
咁樣我應該練15磅定10磅好？根據8-12下rm

舉到7下好快可以舉8下啦

唔到
之後第二三set舉到6下咋
點好
10定15磅

其實真係無咩所謂....
做GYM最緊要係keep intensity.
你可以試下10磅舉到不舉為止, 或者試下15磅舉7下不過舉多set.

shoulder press, Arnold press, 飛膊 (前中後)

增肌既話重量優先，揀15磅

比我就重到輕

當然要熱身先啦

咩係熱身.......

減脂呢？

你唔係一埋位就最重開始架

你指熱身組？我有

係囉
咁重做到盡再輕

減脂就相反，中低強度，長時間，最好係長時間既帶氧運動，e.g. 單車

其實可以10 磅玩tempo 都可以好甘

有人話唔好做帶氧喎

Tempo?

想問一下

推試胸的角度 最好係幾多？

同埋 咩動作可以令個胸 集中d

平時推完胸有玩夾，但都唔係太集中

90度

Sor 推上胸先岩

剛join了anytime fitness
會想接觸重訓區
啱啱上咗免費嘅堂 其實係畀個pt自sell...
又話會教我用器材 教佢個頭
不過話睇唔出我咁鬼大力
所以我想試下自己上網學點用啲器材 點樣較阻力
其實係咪部部機都有啲貼紙教你？
我尋晚已經凌晨一點去 都有小貓三四隻喺重訓區
好怕自己一個行過去研究
又怕我自己做錯哂動作畀人笑我女仔做乜鬼gym
笑我阻Q住哂
其實會唔會
如果唔會，有無建議我做咩機試下先

休息係為左走更遠既路

好難中，排後補好過

例如快上慢落
2秒上 4秒落

90 度係Shoulder press....
你可以試45先 再試下30
因為每個人身體結構唔一樣
所以有唔同

女仔會有好多免費教練

大肌群如：腳/背/胸

出現樽勁位
重量一年內由60kg升到65再回落63
點解會咁
明明開始做到重d

你指你體重？

係呀
邊做到60幾kg

可能體脂率低左唔出奇
不過如果瘦底另計

瘦底la
要同時增脂？

我最近搵左個 sales 就 $140/month 簽3 年
去左幾個場 次次都有教練搵我 懷疑bookmark 左我

咁可以由淺入深去諗下
1. 你話你操得重咗，咁你食嘅有冇多咗？食得夠唔夠？（如果消耗大於吸收，你跌磅就正常）
2. 休息足唔足夠
3. 荷爾蒙影響（依一年，你係咪活係壓力之中？）
4⋯ 未諗到 如果其他人諗到可以幫我補充

唔該巴打

問埋 有無d動作 操胸集中d

淨係無食早餐習慣 但其餘2餐食得多
6至7個鐘咁
都大壓力架 好關事？

btw唔該曬巴打

想買增重粉 有無邊隻推介

集中d? 你指只孤立胸定操得最應
如果係後者就因人而異，
我個人認為啞鈴平胸

如果你嘅兩餐夠的話，
好大機會係壓力事
因為壓力引發皮質醇
之後一堆荷爾蒙機制
總之就會令到你體重下降
例如Depression 都有5% weight loss 嘅特徵
因為情緒真係會影響體重
#有錯請指正 講錯唔好介意

左胸同右胸中間集界

依加個胸外面就比較厚d 但中間位就比較薄

有無動作 針對 中間位？

新手lm
想問下減磅
一個禮拜3日重訓(唔同大肌)+2日cardio
比例上合理?

加強平+下胸？
可以做Flat Bench + Fly

想跟PT學
邊度好？

如果想學SBD 我推介Volume Tyler Man

其實我有做胸飛鳥既

不過係在 所有推胸（上 中 下胸）後做

咁樣係唔係無咁好？

因為經過之前的訓練後 其實已經無乜力 所以中間果d位比較弱。

會唔會有咁嘅原因？

當然會啦
你自己再執執個課表

想減肥 同操下肌乍

飛鳥 係咪一定要放係推推胸後？

因見好多人 飛鳥 放係推胸後

如果執的話

做完飛鳥再推都可以？ 推完又要唔要再做多次飛鳥？

你搵P記sales 佢會搵到人同你夾2人同行個d價
最平而家好似14x/月
但你預左會比人sale 同埋試堂都係一定會sale你

做完再推可以
推完再飛都可以

Thanks 巴打

感謝
但點解唔建議揀手嘅？係咪因爲唔啱新手？
我本身係想操手

手腕好似傷左 轉手腕果陣有聲但唔痛
應該直接停操休息定拎輕啲dumbbell好？

手當然可以 女仔梗係想減走啲拜拜肉
我講大肌群係因為 你要消脂的話
多啲訓練大肌群絕對可以令你事半功倍
你再加插一啲連手動作，我諗應該好快會見到有少少成效 （Firm左）
希望幫到你啦

玩返輕D
令到原本受傷嘅位
可以慢慢適應同埋恢復
利申：我之前都係咁

巴打其實點先叫做練到肌肉
係練到個一part冇晒力，第二日仲係攰小小痛
定係練到肌肉痛，第二日更痛
先叫操到野？

有時操完行返出黎好似冇操過咁
同埋飲少一日奶粉，當日少左30g protein有冇問題

做果陣有無lock實手腕？
記得用機器去就手腕唔好手腕就機器

去開邊間分店？

其實痛同唔痛都一樣會增肌
唔痛只係因為你做開習慣左
記得個重量係6-12下最後力竭 用力快 放鬆慢
同埋記得要慢慢加重量

Thx 巴打

幫到呀！你啲建議仲好過嗰個吹水pt
尋日玩咗主操二頭肌同三頭肌部機
二頭肌好撚重 拉到五下就放棄了
三頭肌好啲 第一組做到十五下 第二組做到十二
第三組盡做十下 之間休息一分鐘左右
不過做完上臂係震 係咪用錯力
腳我想用個部機係 就咁個人坐喺度 用隻腳升起舊嘢
依部機我試ok嗎？介唔介意建議我一開始應該幾多下？

腳一定係squat最正

你腳部機當然都可以練

Squat我唔知係咪做錯啲咩 因為我成日喺屋企做
變奏版同普通版 有時會兩隻手拎住個3kg啞鈴做
大腿係firm咗好多(對比我最肥嗰時)
但小腿...都係咁
其實嗰個都話我減肥大成功 pt都話我指數好ok
但個小腿...啲人問我係咪無理過佢
明明我最想瘦小腿
經常做squat關唔關事？定其實我一路做錯動傷？
有咩機可以firm小腿，唔通真係要長跑？
希望可以不吝分享

你小腿嗰啲係肌肉定係脂肪先
不過如果你用長跑減小腿size( 有可能同時導致肌肉流失，我指你整體肌肉量下降）

各位巴打我又有問題
我拉背時經常用到斜方肌（由於我係報出面gym，經常有健身教練黎9正我 ，已經就黎比佢地sale到痴左線
有冇巴打可以教下

太輕（eg 5kg）又感受唔到，重少少（eg 15kg）就用到斜方肌。根本冇進步

用斜方=聳肩

拉背要沉肩拉

至於沉肩係咩，就去google或者youtube啦

好抽象，好難用語言講到出黎

你當係放鬆膊頭

巴打, 之前睇過教學試過沉肩, 但小小重量就變晒形